<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>生活 on 牧己</title><link>https://hugh-zhan9.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><description>Recent content in 生活 on 牧己</description><generator>Hugo</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 22:24:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://hugh-zhan9.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2024.12 总结</title><link>https://hugh-zhan9.github.io/posts/2024.12/</link><pubDate>Wed, 25 Dec 2024 22:24:48 +0800</pubDate><guid>https://hugh-zhan9.github.io/posts/2024.12/</guid><description>&lt;p&gt;12月初的周末是带侄子的一天，给凯子买了风筝，这小子不喜欢，害得我独自放了半天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二天想带着宝子去县城最高的山，发现上山的路在施工，于是折返，顺便从山上带了一些土回来，给宝子从云南带回来的多肉进行分盆和加土。回来的路上在半路上停车玩了一会，路边的小山坡上一个几棵特别高大的板栗树，去树下搜了半天的板栗，没找到几颗，倒是扎了一手刺，开心的是拍了一些美美的照片。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;恢复跑步了，昨天看了一个关注的博主，10 公里，4 分多的配速，心率维持在 140+，再看看我这 3-5公里，5 分多配速，心率最高 170+的选手😂，不过毕竟别人坚持了 10 年，我这半路出家。慢慢来吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;播客已经逐渐在我的生活中取代音乐，不知道从什么时候开始我更愿意提一些人声的博客，而不是“嘈杂”的音乐。可是有一个困境，就是在 Windows 下找不到好用的客户端，或者 iOS 和 Windows 同步的客户端，这导致我只能使用手机 APP 来进行收听，时下大火的小宇宙也不支持桌面端。
写下这段文字之后去搜索了一下 Apple 博客，结果发现苹果的博客有网页版，😂，之前都没有搜索过。舒服了&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;之前基于笔记本刷了一个黑群晖自建一个 NAS，部署了一些私有化服务，苦于网盘的使用，两个份额比较大的网盘服务的免费用户都有各种各样的不便利，遂计划在 NAS 上部署一个私有化的网盘服务，在网络上搜索了一下发现多个可选项，选择 seafile 和 nextcloud 两款进行对比。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;以前的领导问我愿不愿意回去，说是比较缺人，但是时间很着急。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了一篇文章，提到了&amp;quot;电梯理论&amp;quot;：https://mp.weixin.qq.com/s/BnpJVuraBf60PtUVUkYAyQ&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;昨天旧领导的突然发问，我觉得对我产生了困扰，不知道如何去了解去解决，心理对于之前离开的担忧还是没有得到解决，但是对于未来的不确定又让我对那边存在幻想。加上最近的工作状态，现在处于一种内心很不舒适的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Follow 使用了一段时间，总是有一些很难接口的小 bug，以我梯子常驻后台的网络情况来说，数据同步总是不及时，选择了只显示未读，读完一篇文章以后，这篇文章 100% 还会躺在未读的列表里，没有自动刷新的机制，同时还有默认开启的莫名其妙的滑动即已读的机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以及不知道是不是有数据上限，明明收藏了，点开收藏就是看不见，找了半天才找到，就很烦。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;AI 的发展整的太快了，我一直在使用的豆包我觉得找到了一个很好的发展方向，它应该是一个基于浏览器的应用，但是在最近的一个新版中，它逐步变成了一个浏览器，支持导入主流的浏览器的书签，同时将豆包支持的功能嵌入了浏览器的页面浏览中，可以总结、朗读、脑图等等，在浏览器被微软谷歌垄断的情况下，豆包不可能将豆包完美的融入到现存的浏览器中，这次更新它们另辟蹊径干脆自己就成为一个浏览器，这和现如今的一些 AI PC终端是完全不一样，这个角度真的很棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;试用了一下集成浏览器后的豆包，算是大大便利了使用吧，减少了一些辅助插件的安装，不再需要安装翻译插件，豆包本身就支持，虽然效果不如沉浸阅读翻译插件的效果好，但是这个随着数据量的使用肯定是会提升的。生成脑图和总结是很好的功能，在这信息爆炸的年代，太多的文章我觉得并不需要逐字逐行地去阅读。这个功能就大大地节省了时间。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;剪了一个 5块钱的头，意外的剪得很好，十分值得，以后就打算做那里的常驻嘉宾了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生日和结婚纪念日人为的安排在了一起，这样我们就可以给对方互相赠送礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/12/25/676c0df5c3edd.jpeg" alt=""&gt;
&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/12/25/676c0dfe95a15.jpg" alt=""&gt;
&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/12/25/676c0e01ca71d.jpg" alt=""&gt;
&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/12/25/676c0e0289e9c.jpg" alt=""&gt;
&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/12/25/676c0e089ce68.jpg" alt=""&gt;
&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/12/25/676c0e0a008aa.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢老婆准备的冰糖葫芦鲜花，最佳老公奖牌、好吃的芋泥蛋糕还有跑鞋，希望以后它可以陪伴我参加一次马拉松呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/12/25/676c0eff9a895.jpeg" alt=""&gt;
&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/12/25/676c0f004fcba.jpeg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;和老婆因为一件小事争吵了起来，这种针锋相对的询问方式不是一种好的交流方式，更类似于辩论，两个人的生活这种形式的交流会让双方都觉得很累。其实我本没有很在乎那件事情本身，但是这件事得场外影响我可能觉得很难承担，所以一直纠结这一点，但是女生的思维就是，我只和你聊这件事，我可能要的不是这件事的结果，我要的是这件事的态度。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;趁着周六休息加上较为难得得暖阳，出去跑了个 10公里，这应该是我第一次十公里，意外得比较轻松，可能过了前面 3-5公里所谓的疲劳极点，后面身体热起来之后就变得适应起来了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/12/25/676c1419a66df.jpg" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看了一个视频，关于如何跑步得，觉得讲得很好，后面也按照这种模式训练吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://player.bilibili.com/player.html?isOutside=true&amp;amp;aid=113610877705209&amp;amp;bvid=BV1XAq5YZEYK&amp;amp;cid=27224180350&amp;amp;p=1"&gt;【「慢」即是快❓特殊远古慢跑训练法解析❗容易PB跑步名著解析系列 斯内尔 哈尔博格 马拉松 中长跑 世界纪录 奥运会】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跑完 10公里之后，冒出一个这样得想法：也算是真正的爱上了运动，立一个愿望清单明年买一块运动手表吧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈的，真是日了狗了，本身是个开心的事情，结果钥匙拿错了，进不了门，被迫叫了开锁公司，一天得好心情也被这件事影响了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人总是很容易因为一件小事打乱一整天的好心情，本来回来的路上规划的好好的，结果因为钥匙的事情整的啥都不想干了，吵架带来的后续也痛苦的不行&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;组内做了一下业务的划分，幸运的是我是和一个能力比较强的同学分到了一块，这周过了一次他的方案，确实十分详细，考虑的角度十分周详，应该可以学到蛮多，更多的是思考的模式吧&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;还是忍不住点了一杯咖啡，明明不建议喝这个，需要控制一下自己，还是以水替代饮品吧。还能多尿尿来降低久坐的时间。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2024.11 总结</title><link>https://hugh-zhan9.github.io/posts/2024.11/</link><pubDate>Fri, 29 Nov 2024 16:00:25 +0800</pubDate><guid>https://hugh-zhan9.github.io/posts/2024.11/</guid><description>&lt;p&gt;周六加了个班，晚上高一铁回家，巧的是晚上也是 LOL S14 的全球总决赛，不知道从什么时候开始，游戏对我的吸引力越来越低了，提不起兴趣去看这个比赛了，可能也是内心没有更多的期待了，打心底里就认为比较难吧，也有可能以前那些人都不在了。更想配置家里人说说话，年纪渐长越发珍惜陪伴的时间吧，加上一直处于异地的状态，更不愿意割舍出时间去做这些没什么太多意义的事情。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;周一去吃了一碗粉，量可真足，价格也算合适，算是一个不错的选择吧，比上不足比下有余。但是很有生活气息，舒服
&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/11/07/672c0febd5369.jpg" alt="Weixin Image_20241107085206.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;今天特地没加班，跑回来给宝子做比赛的东西，后来通知八点要开会，想着开会就回去打个卡吧，给宝子做完发现肚子好饿，想着怎么蒸的红薯还没好，跑过去一看发现欸，没有按开始的，和宝子一说，宝子很心疼，打开回来想着去买个肯德基，付款的时候发现交通银行有 2.5 的优惠，转钱到交行的卡上发现，卡太久没有使用被冻结了，打电话过去发现需要去窗口才能解冻，遂不点肯德基回家。在家里忙事情的时候貌似听到有人敲门，将信将疑得去开门，发现门口放着一杯奶茶，拿起一看，原来是老婆给我点的。
给老婆打电话，老婆在客厅和奶娘说话，老婆和奶奶说，你只心痛你儿子，你心痛一下你孙子呢，饿着饿着就不饿了。宝子说我这个人好没仪式感，今天是立冬呀，傻瓜。
看着宝子写的备注，泪水打湿了眼眶，真好呀，有个人一直惦记着你，把你放在心上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/11/07/672cbfc1ebe88.jpg" alt="Weixin Image_20241107212325.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2024.11.09
早上带着昨天的米 9 手环到跑步，可能这是今年入手的最有用处的电子产品了，我觉得很合适，记录运动的同时也会促使我去运动，同时待机的时长也合适，之前使用苹果的手表，真的电量焦虑，总担心一天就没电了，现在就没这个担忧，基本上一天才百分之几，充电也很迅速，运动完，看着圆环闭合，和运动分析看着就很舒适。同时也会记录我的睡眠情况，很适合现在我的这个状态，需要关注的点基本上也都能够覆盖。
同时也发现身体素质真的越来越差了，随着这么久没有运动。
早起真的发现一天的时间都变长了，心态也轻松很多，可以发现很多美好的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/11/09/672ebe8f42307.png" alt="Weixin Image_20241109093844.png"&gt;
&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/11/09/672ebe9590049.jpg" alt="Weixin Image_20241109093853.jpg"&gt;
&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/11/09/672ebe9537161.jpg" alt="Weixin Image_20241109093905.jpg"&gt;
&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/11/09/672ec00f28634.jpg" alt="Weixin Image_20241109093858.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知不觉都 11 月了，写的时候还以为是 10 月，一看电脑右下加的时间才发现已经11 了，时间过得可真快。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;周天在家抽空看了部电影，《驴得水》，比较久了，当时我看的时候以为是和电视剧一样的戏剧，结果看着看着看 emo 了，任素汐饰演的张一曼演的可真好，前后的反差真的很让人心疼。周铁男也是，从最开始的怼天怼地，再经历一枪之后的变化是翻天覆地的，这就是人性吧，虽然没有打中，但是那种震撼，对于内心的冲击是不一样的，没有人能经受得住第二枪。
我可能没有真正的看懂这部电影，不知道隐喻，或者其他有所指的东西，可能是见识还不够，就和让子弹飞一样，只有看了那么多解析，才发现原来别有洞天。但是给我的冲击还是蛮大的，所以打算留着这部电影以后再看。
据说这部电影以前是话剧，是由话剧改编来的，真想以后去看看话剧的现场表演。
&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/11/11/67319d9bd6cd0.jpg" alt="1731304722977.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2024.11.11 早上老婆给我打电话，说车祸了，说实话第一时间脑子是懵的，好在是没有人受伤，只是车子破了口子，赔了 150 块钱倒还好。但是可能对于当事人的冲击是比较大的，然后又是在学习的路上，所以很多老师看到了，在学校讨论，可能这一点更加让人感到不安吧。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;同龄压力
&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/11/12/673366f70fc78.png" alt="同龄压力.png"&gt;
好像我们眼前可以看到的都是比我们过得好的人的生活，永远在羡慕别人的日子。羡慕别人在大城市过的如何，工资多高，但是当时的选择是自己做的，看到别人的生活又开始羡慕，但是再给一个做选择的机会大概率也还是会这么选。这就是人的惰性吧。但是这并没有什么不好，我觉得，想要安逸，那就接受平凡就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是在思考自己怎么怎么差，但是却没有明确的行动去改变，这就是内耗吧。但是其实，我觉得谁的生活不会有一些不如意呢，&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;吓死我一跳，不知道怎么的写了一下午的单元测试误操作回滚了，导致我以为代码丢了，顿时汗都出来了，赶紧去网站上搜了一下，还好 IDEA 有备份的功能，可以通过这个备份恢复。
&lt;a href="https://blog.csdn.net/m0_46546969/article/details/125458703"&gt;恢复rollback了的未commit代码_idea rollback后怎么恢复-CSDN博客&lt;/a&gt;
不得不感叹 IDEA 真的强大。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;18-22 这一周差不多天天喝饮料、不是喜茶就是咖啡啥的。这周有很多坏情绪和坏心情，好在在老婆的陪伴和自我的疏通下都过去了。老婆已经远赴云南去参加比赛了。祝她好运呀。前段时间一直忙着帮忙准备比赛材料，睡得也比较晚了，锻炼也放松了许多，加上骤然的降温，这周都没有去跑步。这周有了很多小的 idea, 到实践时发现总是磕磕碰碰，感觉没有时间，所以又重拾了 todoList 软件，记录一下需要做的事情，希望不要像以前一样，只是记录没有去做，先把 flag 立好 🚩。再帮老婆改 PPT 的时候还发现自己一个特别不好的相关，太电子洁癖了，总是把暂时用不到的数据删除，删除就算了毕竟还有回收站可以恢复。但是我硬是喜欢没事就去清空一下，导致很多文件被我随手删掉了，然后后来发现要用的时候就找不回来了&amp;hellip;..。这个习惯要改一下，对了还有一个点，就是以后睡觉了下床，一定要穿鞋。坏习惯都要慢慢改了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://photo.zhangyk.space:9089/thumbnails/82f862118f9def25281494ac8b947177.png" alt="老婆, 加油"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/11/25/6743e3536809f.png" alt="IMG_1558.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宝子没拿奖，真可惜呀，还是竞争太激烈了，可能也有一些稍微的准备不足吧。再接再厉吧。真可惜，玩也没玩好。昆明可真美啊，老婆他们要去大理玩了，我都还没去过的。以后一定要去一次&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="http://ipv4.zhangyk.space:9089/pic/2024/11/25/6743e34e7d1cc.jpeg" alt="昆明的日落"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洱海真的好美啊。好爱这个图标 🏔&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;重拾了 WSL，打算把其他编程语言的环境都搭建在 WSL 里，做出这个决定的原因是，前一天晚上使用 Go 配合豆包计划写一个小工具用来把视频进行一个画面旋转，结果调用命令行的时候死活执行报错，最后发现原因是因为 FFmpeg 默认安装在 &lt;code&gt;C:\Program Files&lt;/code&gt; 这个目录下面了，导致 Go 在调用时总是使用 &lt;code&gt;C:\Program Files\FFmpeg\FFmpeg.exe&lt;/code&gt; 来执行命令，但是呢，由于 &lt;code&gt;Program Files&lt;/code&gt; 之间有空格，命令行识别 &lt;code&gt;C:\Program&lt;/code&gt; 就结束了，这就导致死活执行不了，最后把 FFmpeg 换了一个文件夹来进行安装才得以执行。在 linux 下面就不会有这种恶心的问题。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>